Title: Peter Saville und das vielleicht berühmteste Albumcover der Welt
Date: 2012-10-16 16:18
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: art, astronomy, joydivision, music, petersaville
Slug: peter-saville-und-das-vielleicht-beruhmteste-albumcover-der-welt

![unknownpleasures]({static}/images/unknownpleasures.jpg)

Gibt es eigentlich ein schöneres Albumcover? Ein Cover, welches in die
popkulturelle Weltgeschichte eingegangen ist? "Unknown Pleasures" von
Joy Division. Gestaltet von [Peter
Saville](http://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Saville_(graphic_designer)).
Mittlerweile prangert die Grafik auf was alles was die Merchandise-Hölle
hergibt. Ich wette das es das Motiv bereits auf, von Kindern säuberlich
zusammen genähten, Shirts bei H&M gibt. Gleich neben den Pink Floyd,
Beastie Boys und Fleetwood Mac Motiven. Popkultur geschundene Mode. Ganz
fern von dieser Welt ist und bleibt es für mich, das tollste Albumcover.
Nie war etwas so puristisch und spiegelte doch die Atmosphäre einer
Platte so wieder. Die Linien sind eine Grafik aus der "Cambridge
Encyclopedia of Astronomy" und zeigen den [PSR
B1919+21](http://de.wikipedia.org/wiki/PSR_B1919%2B21) Pulsar. Man
erzählt sich, dass die Band oder Peter Saville niemals das Copyright an
dieser Grafik besessen hat.

Diese kurze Dokumentation geht dem Ursprung des Covers auf die Spur.
[VISUALIZED](http://visualized.com/) ist eine Konferenz über
Datenvisualisierung. Großartigst...

{% vimeo 51365288   %}

([via](http://www.crackajack.de/2012/10/16/the-story-of-joy-divisions-unknown-pleasures-cover/))

